[天堂?地獄?] 記協斥政府新聞公報刪部分記者提問 指嚴重削弱公眾知情權

特首林鄭月娥凌晨4時率領一眾高官，在灣仔警察總部會見傳媒，譴責有示威者衝入立法會。記協發表聲明，指活動後政府在新聞公報之中，全文收錄林鄭月娥、保安局局長李家超及警務處處長盧偉聰的發言，另一方面卻刪去部份記者的提問，包括有關「天堂論」以及示威者視死如歸等提問完全隻字不提，嚴重削弱公眾知情權，記協對此表示極度遺憾，要求政府立即解釋當中的原因，以及選取發佈記者提問內容的準則。

記協表示，林鄭月娥於凌晨4時舉行記者會，絕大部份市民均無法全面了解記者會之內容。除了錄影片段外，政府新聞處的記錄是唯一的官方渠道，可供公眾掌握政府對衝擊一事之立場和回應。同時，有關記錄亦將成為香港歷史檔案中之重要記錄，政府新聞處務必全面準確記錄記者會的內容。政府新聞公報作為官方發佈渠道，不論特首、官員有否回應，問題是否尖銳，也必須記錄及公佈在場傳媒所有提問及官員回應內容，不能肆意刪減，以保障公眾知情權。

記協又補充政府新聞公報刪去的記者提問內容：

1. 有立法會示威者形容自己視死如歸佔領立法會，你覺得自己有無責任呢？因為政府沒有回應市民的 訴求，所以視死如歸？
2. 特首你經常說天堂給你留了一個位置，你是否對得住3名自殺人士的家屬？現在是否仍覺得天堂有個位置，你會不會落地獄？
3. 你是否完全看不到有人因為這次事件而死？
4. 對於有指今次事件是因為特首你不聆聽民意造成？你有何回應？

push

林奠真係CLS 點解到依家都仲可以ignore訴求

尋晚記者會, 佢個樣真係西到癡線

林奠當場已比問題嚇到面青扮聽唔到，而家連條問題都cut埋，似乎真係好驚人講好驚佢真係會落地獄。

佢愈怕，我地就愈要講要問

做咩呀? 堂堂香港玩消息封鎖?

問3個義士死左 佢唔撚答

認真，不如同一陣線果D 係咁問佢同一條
冇得佢唔答，A問完到B，B問完到C
睇佢點避? 同埋到時新聞稿佢都會柒，即管睇下係咪成篇不停重複出?

利申: 我係純粹覺得既然佢咁無恥，唔可以比佢攞到上風，一定要係記者會煮死佢

提都唔敢提

敵人驚就知道我地做得啱
林鄭月娥落地獄

記者下次問林鄭，你係咪唔識講撤回呢兩個字

1.用獨立調查委員會查狗，d狗就會反枱，佢依家係靠3萬隻狗勉強維持住個政權

2.好明顯就係等緊機會突擊通過送中條例，所以莫講話撤回，連押後佢都講唔出口

3.送中、國歌法呢類好明顯係為左對付反對勢力，義士自然係告到一個得一個
典型共產黨滅聲方法，殺多幾個，殺到無人再敢講野

如果暫緩=撤回
點會連唔會再推都唔肯講
反而累贅地講冇時間表再推

冇時間表
反過黎講咪就係隨時都做得

還原真相